\begin{enumerate}
\item Montrer que le nombre $252$ est divisible par $3$.
\item On donne la décomposition en produit de facteurs premiers de $252$ : ~~~$252=7\times 3^2\times 2^2$.
\begin{enumerate}
\item Donner la décomposition en produit de facteurs premiers de $280$ en détaillant votre démarche.
\item Donner trois diviseurs non premiers du nombre $280$.
\end{enumerate}
\item Un carreleur doit remplacer un carrelage dans une salle de bain. Le mur à carreler mesure $280$ cm sur $252$ cm. Il souhaite utiliser des carreaux carrés et recouvrir tout le mur sans faire aucune découpe.
\begin{enumerate}
\item Les carreaux peuvent-ils avoir $70$ cm de côté ? Justifier.
\item Quelle sera la taille maximale des carreaux que pourra utiliser le carreleur ? Justifier.
\item Dans ce cas, combien de carreaux pourra-t-il carreler ? Justifier.
\end{enumerate}
\end{enumerate}